# 레퍼런스

## 시퀀스 생성
| Method | Description |
|--------|-------------|
| Empty  | 지정된 형식 인수를 갖는 빈 IEnumerable<T>을 반환합니다. |
| Range  | 지정된 범위 내의 정수 시퀀스를 생성합니다. |
| Repeat | 반복되는 단일 값이 들어 있는 시퀀스를 생성합니다. |

## 요소 추가/제거
| Method   | Description |
|----------|-------------|
| Append   | 시퀀스의 끝에 값을 추가합니다. |
| Prepend  | 시퀀스의 시작에 값을 추가합니다. |
| Skip     | 시퀀스에서 지정된 수의 요소를 건너뜁니다. |
| SkipLast | 시퀀스에서 마지막 요소를 건너뜁니다. |
| Take     | 시퀀스에서 지정된 수의 요소를 반환합니다. |
| TakeLast | 시퀀스에서 마지막 요소를 반환합니다. |

## 요소 접근
| Method            | Description |
|-------------------|-------------|
| ElementAt         | 시퀀스에서 지정된 인덱스의 요소를 반환합니다. |
| ElementAtOrDefault| 시퀀스에서 지정된 인덱스의 요소를 반환하거나, 인덱스가 범위를 벗어나면 기본 값을 반환합니다. |
| First             | 시퀀스의 첫 번째 요소를 반환합니다. |
| FirstOrDefault    | 시퀀스의 첫 번째 요소를 반환하거나, 시퀀스에 요소가 없으면 기본값을 반환합니다. |
| Last              | 시퀀스의 마지막 요소를 반환합니다. |
| LastOrDefault     | 시퀀스의 마지막 요소를 반환하거나, 시퀀스에 요소가 없으면 기본값을 반환합니다. |
| Single            | 시퀀스의 단일 요소를 반환합니다. |
| SingleOrDefault   | 시퀀스의 단일 요소를 반환하거나, 시퀀스에 요소가 없으면 기본값을 반환합니다. |

## 집합 연산
| Method       | Description |
|--------------|-------------|
| Concat       | 두 시퀀스를 연결합니다. |
| Distinct     | 시퀀스에서 중복 요소를 제거합니다. |
| DistinctBy   | 키 선택자를 사용하여 시퀀스에서 중복 요소를 제거합니다. |
| Except       | 첫 번째 시퀀스에서 두 번째 시퀀스의 요소를 제외합니다. |
| ExceptBy     | 첫 번째 시퀀스에서 두 번째 시퀀스의 요소를 키 선택자를 사용하여 제외합니다. |
| Intersect    | 두 시퀀스의 교집합을 생성합니다. |
| IntersectBy  | 두 시퀀스의 교집합을 키 선택자를 사용하여 생성합니다. |
| Union        | 두 시퀀스의 합집합을 생성합니다. |
| UnionBy      | 두 시퀀스의 합집합을 키 선택자를 사용하여 생성합니다. |

## 변환
| Method        | Description |
|---------------|-------------|
| AsEnumerable  | 입력을 IEnumerable<T>로 변환합니다. |
| Cast          | 시퀀스의 요소를 지정된 형식으로 변환합니다. |
| OfType        | 시퀀스의 요소 중 지정된 형식의 요소만 반환합니다. |
| ToArray       | 시퀀스를 배열로 변환합니다. |
| ToDictionary  | 시퀀스를 사전으로 변환합니다. |
| ToHashSet     | 시퀀스를 HashSet으로 변환합니다. |
| ToList        | 시퀀스를 리스트로 변환합니다. |
| ToLookup      | 시퀀스를 룩업으로 변환합니다. |

## 정렬
| Method            | Description |
|-------------------|-------------|
| Order             | 시퀀스를 오름차순으로 정렬합니다. |
| OrderBy           | 키 선택자를 사용하여 시퀀스를 오름차순으로 정렬합니다. |
| OrderByDescending | 키 선택자를 사용하여 시퀀스를 내림차순으로 정렬합니다. |
| OrderDescending   | 시퀀스를 내림차순으로 정렬합니다. |
| ThenBy            | 이전의 OrderBy 또는 OrderByDescending 호출 후 추가 정렬을 수행합니다. |
| ThenByDescending  | 이전의 OrderBy 또는 OrderByDescending 호출 후 추가 내림차순 정렬을 수행합니다. |

## 그룹화
| Method   | Description |
|----------|-------------|
| GroupBy  | 키 선택자를 사용하여 요소를 그룹화합니다. |
| GroupJoin| 외부 시퀀스의 요소와 내부 시퀀스의 일치하는 요소 그룹을 결합합니다. |
| Join     | 두 시퀀스의 요소를 키를 기준으로 결합합니다. |

## 집계

| Method   | Description |
|----------|-------------|
| Aggregate| 시퀀스에 누적기 함수를 적용합니다. |
| All      | 시퀀스의 모든 요소가 특정 조건에 맞는지 확인합니다. |
| Any      | 시퀀스에 요소가 하나라도 있는지 확인합니다. |
| Average  | 시퀀스의 평균 값을 계산합니다. |
| Count    | 시퀀스의 요소 수를 반환합니다. |
| LongCount| 시퀀스의 요소 수를 long 형식으로 반환합니다. |
| Max      | 시퀀스의 최대 값을 반환합니다. |
| MaxBy    | 키 선택자를 사용하여 시퀀스의 최대 값을 반환합니다. |
| Min      | 시퀀스의 최소 값을 반환합니다. |
| MinBy    | 키 선택자를 사용하여 시퀀스의 최소 값을 반환합니다. |
| Sum      | 시퀀스의 합계를 계산합니다. |

## 필터링
| Method | Description |
|--------|-------------|
| Where  | 특정 조건에 맞는 요소만 반환합니다. |

## 기타
| Method                 | Description |
|------------------------|-------------|
| Contains               | 시퀀스에 특정 요소가 있는지 확인합니다. |
| DefaultIfEmpty         | 시퀀스가 비어 있으면 기본값을 반환합니다. |
| SequenceEqual          | 두 시퀀스가 같은지 확인합니다. |
| TryGetNonEnumeratedCount| 시퀀스의 요소 수를 가져오려고 시도합니다. |
| Zip                    | 두 시퀀스의 요소를 결합합니다. |